[支共好驚] 文匯報: 可重覆投票 篤數話咁易

睇來支共好驚

係呀 全部同一個人投架

算啦
你認為係咁咪咁囉

驚到瀨屎

唔講周溶果兩千萬個簽名

文匯：個啲全部冇重覆

少年你太年輕了⋯⋯你以為⋯⋯

佢地啲on9聯署咪仲垃圾，簽個屌分分鐘都計你簽左名，未計有啲簽名係屈人地簽
「聯署」可重複簽名 篤數話咁易

諗左成晚先出得呢篇。。。

文匯：「三百萬人簽名支持惡法」
文匯：「可重覆簽名，篤數話咁易」

係啦尋日嗰啲全部都係臨記
二百萬人出嚟遊行都係臨記啦

美國佬請番黎架

黨媒技窮了

支共個三百萬假簽名支持國安法咪真係重覆囉

自打嘴巴

重唔重覆投票都唔關藍絲事啦

呢個係黃絲內部事務，投邊個，關佢燃事。不要干渉別人內政

2百萬人發水式遊行

篇報導好無力

你建制派咁有信心，洗咩理果啲黃尸曱甴圍內投票呀

又係度助攻冇人支持..建制真係多得你唔少..藍屍以為坐定粒六

容許無帶身份證明者投票 政界：操控選舉或違國安法

「佔中三丑」之一的戴耀廷為操縱選舉，昨日發起一連兩天的「民主派35+公民投票」，但「初選」安排極其混亂，不但倉促更改選民資格的核實方式及投票方法，更在清晨更改投票時間，令其支持者撲空。昨日首日投票，香港文匯報記者發現投票安排漏洞多多，包括票站職員容許無帶身份證明的選民投票、系統無法驗證選民的功能界別身份等，製造讓人重複投票、造票的機會。香港政界人士昨日接受香港文匯報訪問時批評，戴耀廷偷步助攬炒派展開選舉工程，可能已觸犯《選舉（舞弊及非法行為）條例》，而其計劃漏洞處處，是戴耀廷在背後操縱選舉、違反香港國安法的罪證。

■香港文匯報記者 鄭治祖

是次「初選」因為主辦方的問題，安排極度混亂。負責投票系統的「香港民意研究所」前晚因另一宗洩露資料事件，被警方網罪調查科上門檢取電腦及有關資料調查，戴耀廷其後向支持者派「定心丸」，聲稱涉事電腦與「初選」系統無關，但受託籌辦「初選」的「民主動力」昨日約清晨4時卻在facebook聲稱，因警方「突然上門調查」，須為系統重設加密匙，故票站開放時間由早上9時延至中午12時，令不少選民撲空。

「民主動力」同時聲稱，因投票系統改動，選民不能再使用原定的應用程式投票，惟部分選民至投票時才發現該應用程式一直出現錯誤，始知有關程式不能用來投票。

票站職員可出術谷高票數

昨日下午，將軍澳明德票站的投票系統一度停用，票站職員向傳媒表示，由於中央統籌人員給予錯誤密碼，導致票站無法登入電子投票系統，唯有改用紙張投票，令投票時間大幅加長，人群聚集在票站外排隊投票。

所謂「初選」的「公正性」亦備受質疑。民主黨前日去信戴耀廷，指出「初選」投票系統有6大嚴重漏洞，包括投票者無法知悉有無被冒認身份重複投票；如票站主任或職員虛構資料，可在不核實身份證下大量投票，有可能出現嚴重造假，認為系統過分依賴票站人員操守，缺乏有效監察制度及人手。戴耀廷昨日早上才在facebook公開回應稱，冒認身份重複投票的「機會非常低」，並稱「初選」由民間籌辦，只能信任票站工作人員的道德操守云云。

記者實測：非選民亦可登記

由於主辦方不能用選民登記冊或有關資料去驗證身份，大會無從得知投票的市民到底是不是選民，更遑論是不是指定界別的選民。香港文匯報記者昨日親身測試網上投票，發現即使無登記做選民，只要輸入部分身份證號碼等個人資料，亦可生成投票二維碼，主辦方同樣無從查證。在到票站視察時，有忘記帶住址證明的選民向記者表示，職員只要求她登記簡單資料就能投票。

雖然昨日「初選」未見聲勢浩大，不少票站更冷冷清清，但戴耀廷昨晚聲稱，昨日有近23萬人投票，已超出總選民人數的一成，即17萬的目標。如果今日每小時有差不多的人投票，「好大可能衝破50萬。」

葛珮帆：過程兒戲認受性低

民建聯立法會議員葛珮帆指出，攬炒派「初選」過程兒戲且認受性極低。去年的區議會選舉，出現種種不公現象，攬炒派對此視若無睹甚至煽風點火，故有人在今次「初選」中涉嫌造假亦不足為奇。

王國興：對日後參選者不公

「廿三萬監察」發言人、立法會前議員王國興質疑，主辦單位自知「初選」安排漏洞處處，這虛假的投票結果根本無法反映民意，而種種漏洞讓所謂「初選」出現造假空間，好讓大台排除不受其操縱的攬炒分子，而以甄選為名偷步展開選舉工程，此舉對日後參選者極不公平，希望選舉管理委員會嚴正跟進。

陳志豪：不能真正反映民意

「公民力量」社區主任陳志豪則表示，即使主辦方有查住址證明，亦不代表投票者必然是當區選民，足見「初選」機制存在漏洞，故選舉結果不能真正反映民意。

政制及內地事務局局長曾國早前在接受香港文匯報訪問時指出，香港國安法第二十二條亦明確規定，嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或香港特別行政區政權機關依法履行職能，即屬犯罪。第二十九條則指，對香港特別行政區政府或者中央人民政府制定和執行法律、政策進行嚴重阻撓並可能造成嚴重後果；對香港特別行政區選舉進行操控、破壞並可能造成嚴重後果亦屬於犯罪。他提醒市民及有意參加「初選」者或組織要慎重考慮，不要誤墮法網。

黨媒要出曬全文，唔好俾佢呃click rate

呢個係系統有嘅數據 可以篩選有冇重複投
有機會唔同人撞資源個機率細近乎0
如果唔係指講市民重投 而係指POP造假
咁就要上庭告佢誹謗啦 等佢出下道歉啟事

講緊某簽名活動篤數咋？

因為唔記名 只係用部份資料
e.g. 只係要ID四位非全部
所以仲有0.0000000x% 唔同人但同資料

張相尋日朝早 9 點影？

圍內自己投票 篤魚蛋都唔關你文妓報事啦

篤數咪做唔到集中票源效果
篤黎做乜

推 你若放棄 誰衛我城

佢以為人地搞呢個係為左哂民意
好似人地350萬簽名咁

呢種投票最好，夠公開，仲有音樂聽

做咩篤爆你d國安法簽名方法
一人簽100個名當真

可以重複投票但只會計第一票

佢都係講番自己用開咩手段啫當笑話一篇

你建制派有搞一個囉 睇吓點情況

未過10歲都簽得

百分報都係咁講

你告佢要證據
差佬就係想睇你database
報驚呢啲野。。。香港傳說黎
除非你係藍絲

佢講緊嗰290萬？

不如又搞個保皇黨初選？
睇下邊面多人
平時d掌心雷 老人院大巴冇晒

on9 有投過就知 做假難道大， 要有身份加住證。

撑國安法簽名街站，不同地方長期見工作人員拿住份嘢頭望望，咁就三百萬人支持，當人弱智

佢篤慣

哦 叫佢地又試下搞攞

美國佬又科水

開支匯報你咩事，你有份投咩

點都好過話三百萬人簽名支持國安法

文匯真係奶共奶到好on9

藍絲心態都係咁，蔡英文拎800萬票，又係話人地做假票

任佢up

又作故仔

無可疑

殺晒d香港人咪得

中共以為係現實版"你以為真的有那麼多人回覆, 轉acc給你看" ？

美國佬可以請200萬
點解阿爺請得50慢
又話阿爺好多錢嘅

佢講緊橕政府d街站簽名。
我從未見過咁嚴謹既初選

你地都三百萬人重覆簽名啦

驚條撚咩

係啊 咁多區啲人龍都假咖 上屆區選啲票數又假咖
支那狗自己篤開數又老屈人

百份報：而慈樂邨票站工作人員更沒有核實投票人的住址證明和身份證資料，令人質疑存在重複投票及投票人身份的問題，削弱選舉結果的可信度，以及市民可能會因被別人冒充而失去投票權。

如果係真，需要改善，唔好俾位人入

誹謗民事黎 唔駛理黑警

搵票站同 Code：
參選名單同候選人資料：

係，岩岩先喺個邊排隊投完

我寧願啲藍絲信，令佢哋輕敵。

唔好浪費時間，人地明明搞事，我站check 得好認真

乜撚呀你
咩叫咪仲
佢哋屈我哋㗎
我去過幾個票站
全部好認真仔細檢查
無可能唔睇身份證

你啱

原來藍絲啲訪問簽係咁嘅

收美國錢令到美國經濟衰退

呢d報可信性低，比又係d 垃圾藍絲睇，who fucking care

推

關佢撚事咩

unreal engine

文匯報有真才實料尋日就會出特刊
再加CCTVB出偷拍鏡頭啦
唔係等今日出新聞圖都無出兩隻字抹黑啦

百份報老作唔奇

總之票站人員做好自己本分就得

大公報係白痴？
因應民主黨致函的信件內容已被公開了，為使公眾更了解實際的情況，這是我給民主黨的回應：
1. 因投票人要出示身分證交服務站工作人員審驗，故有人冒認身分重複投票的機會非常低。相關安排主要是防止有人在一個服務站投票，再走到另一個站投票。在正式的投票，選民一旦完成投票，也不能更改，故以第一票為準。
2. 民主派 35+ 公民投票是由民間籌辦，必然要依靠義工去執行整個安排。票站工作人員會遵守工作守則是整項活動能順利完成的基本假設。若我們不能信任票站工作人員的道德操守，這個由民間籌辦的公民投票是沒可能完成的。
3. 但為了盡可能確保公正性，香港民意研究所及民主動力已招募了監察員及觀察員到各服務站進行監察及觀察的工作，目標是盡可能做到每站都有一位駐站監察員或觀察員。
4. 接受住址證明是過去民主派初選已有的做法，在協調時已向所有參選人提及，當時並沒有反對。因各種限制，沒有辦法能百份百排除非選民投票，但相信人數即使有也不會太多。這是在現實與理想之間的一個合理平衡，而各參選人在事前沒反對。

鍾意啦

淨係夠錢請200名流浮山刀手
嚟撒港人

仲有何婑,假博士,粗口之流

關你撚事咩
理下你國個水壩好過啦

發覺佢地好鍾意將平時保皇狗做開D野屈落其他人度
個種無恥唔係人人做到

五毛found

反正作開文
點解唔講埋投完票行去隊尾再排呀

政府搞選舉自己身份俾人用黎投埋票都有啦
錯誤就有機會出現既 係睇下佔既比例影響大唔大姐
不過東方文匯就一定無限放大 政府搞選舉個時D犯錯就當睇唔到（前提係保皇黨贏到選舉）

文匯記者捕咗幾耐先影到張相

新ps5 D畫面來,
小日本試機

D人排隊拜見林酋

唔奇
華為公主都有五本特區護照

少年，你太年輕了。你以為這個票站投上真的有那麼多人投票嗎？其實都是我一個人投的。

簽證日期有咁多combination 咩

排隊排咁耐
重複投票?不了

咁290萬簽名呢

個啲2百萬支持黨安法就重複點票, 食屎狗支共同保皇狗

當過去10年內簽 就算唔計都仲係近乎0

可重覆簽名
篤數話咁易

佢哋網上收集簽名就篤數
以為全世界都係咁

冇加多個0算俾面香港人智商

佢二三百萬聯署個街站？ 好似無見過人龍

回力鏢直接打自己先

就算係篤數又點姐，自己搞初選關佢咩事。

所以點解支共一直好驚公投呢樣野
一有民意所有野都係鐵證如山

自己攪投票都唔俾 ，咁港姐係咪都唔可以

我都擔心會有共諜黎察擦數據投晒畀黃碧雲 ombd嗰啲

好過簽名街站

有選舉事務處當睇唔到，種票話咁易

文匯好似「衛 衞」都會亂碼😷

篤唔篤數關佢鳩事

星期一啲BC同事一定咁講

好似好多人支持國安法

支那驚撚到

重覆篤就寫夠200萬啦， 點會得幾十萬咁少

證明我地做啱左

唔講佢個天下無敵簽名10秒加一機

300萬人支持國安法

中共，你太年輕了。你以為這個票站上真的有那麼多人投你的票？其實都是我一個人投的，不然我再換個身分投同樣的票給你看。

你以為真係有400萬人反送中？其實都係我既影分身

你咪揾返十三億人出嚟話支持囉

民建聯b隊 民主黨一早講左啦。

係咪講緊国安法200萬人簽名

我地行岩路啦

藍絲啲支持国安法嘅街站，行去畫隻龜寫個好字都計，仲好意思話人

Push

就算可以，我地都唔會咁做

支狗

係寫個屌字

xx莹回应说：“你提到了人数，我想提醒你注意一个事实：中国有14亿多人民”

#曲

上年區選又話人扮排隊，遊行又話人搭地鐵重覆遊行.. 究竟有冇第二樣冇咁弱智

人地搞初選，係督數既你仲開心至係啦

果然係篤數專家
自己成日篤，就覺得人地都會

前幾日影啦明顯
文滙邊有真新聞

呢啲佢先至係專家

估到話作數啦

諗起69定616佢地話個人數
係靠班人行到金鐘再返維園再行過
屌你大把人2點起行8點先行完
你兜幾個圈比我睇

連登都係得一個人討論

唔駛因為資歷而含投涂 超區全投坦克車

講緊民建聯？咁篤自己友架

咁又點
要擔心嘅都係民主派嘅人

以己度人姐佢

係
全部都影分身黎

藍絲頭腦簡單，點會懂得問題客觀化概率化
個腦廢既，搵幾個知名人士話係就係

少年你太年輕了，你以為真的有這麼多人投票嗎？其實都是我投的，不然我換個身份再投給你看

屌你老母啦，你三百萬人簽名人龍都未出現過，你質疑果三百萬點黎先啦，垃圾文匯大公

點止呀再嘈14億個都黎緊啦

重覆投一早過一百萬啦
你估黨安法簽名？

乜唔係犯法咩？邊撚個唔執法破壞中國法治？

個個係到跟曬五毛風向係到反泛民

班共匪一定有放好多鬼去參選

就算比五毛洗腦洗到幾唔鐘意泛民都好，都千奇唔好投個突然空降，身分不明既人

Pin this. 一野ko佢地話重復投票的謬誤

撐国安個簽名，一個人可重覆簽一萬次，篤數話咁易

係囉 咁都要搵嘢種票 應該要考慮下個人嘅誠信問題

又將自已點收2百幾萬支持NSL的方法揭出嚟

仲有撐國安法啲奇怪聯署

好 騎劫佢個標題

endorsed
thanks

痴線啦。條人龍photoshop 返來。

一唔係咁，建制都整個初選
比埋套system你地抄啦
自己一班人篤到廿幾萬/又或者請到班阿婆阿公後生肯同你曬到狗屎出去排長龍咪當你地贏囉

其實支最驚系統發展成熟，事無大小都可以公投，支玩完

真人真事
打錯hkid 都投唔到要重新投過

最叻做數嗰個話人做數

文匯報係手足，有份投初選

全部都係美國特工扮

外媒就美帝比哂錢，成年不斷散播假消息

咁緊張做乜啫？

你鍾意咁諗咪咁諗

你地啲簽名版見住條友自己拎筆簽幾多都當係?

佢d國安法簽名？

多謝文匯報幫手宣傳

正想講 我哋點投關你哋咩事 又唔係九月正式選舉

皇帝唔急太監急

篤開票既人 都會習慣性話人篤票

突然咁重視選舉公平
大陸選舉都冇喎 想違反國安法

三百慢人簽名支持nsl都唔見有人排隊簽名/fb share link

圍威喂又關你事?

自己用開篤數d垃圾招
就覺得人人都會篤數

唔去刋登人龍既相??

篤數得廿萬人咁少

點都篤到2百萬啦

係咪講緊之前班支那狗搞果三百萬國安法簽名

你嗰陣刷人數支持黨安法又點計

今次初選有一大班IT 人員、票站義工、監察員確保選舉公平公正，每一票都係真正香港人嘅聲音，周溶嗰啲算罷啦

一開始揀咗是投唔到超區又去票站scan埋 QR code係咪無得改返再投？

Scan咗QR就冇得救

咁既然都冇人投
何來操縱選舉

講做假你地無人能及

簽名支持立國安法嘅2百萬人就最真實
完全無水份

笑撚死我，你估好似你哋國安法簽名票站咩

唔夠！唔夠多敵人反對我反而驚

可重覆簽名，支持國安法簽名篤數話咁宜

藍屍紅媒不願面對

你咪告佢選舉舞弊囉

想知excel 公式

以為真係表態on99

篤黎做乜？又唔係要交數？ 篤左數到真選就會贏？

嘩~~ 原來篤數架
咁之前果三百幻人咪...

點會唔驚 人數多就驚架啦

真係可以重複嘅話
其實遊行有6,000,000+3人

關你撚事咩

文匯有無$600 扮排隊筍工介紹？

匪国自己聯署得個方格， 咩資料都唔使對

其實佢哋飛咁多回力鏢出去，會唔會驚飛錯插落刁種度？

d色好似20年前影咁，點做到

可種票 系數話咁易

1/（10*10*10*10*31*3650)

分母係total number of combinations

佢地係咁 咪覺得我地都係咁
Typical chinese

係有好多
我都2008年發簽證日期啦
未換新身分證
3650日算講少左

港共，你太年輕了。你以為這個初選真的有那麼多人投票？其實都是我一個人投的，不然我再換個ID再投給你看。

你咁認為咪唔撚好等啲人投完票搵狗去搶走啲主機做大數據囉

最多回力鏢
咁簽名支持蟈安法呢？
又唔洗登記 又唔記名

幾驚真係咩都唔講

佢大篇幅的報導，仲用黨安法個朵，擺明欺騙緊啲無知標題黨

你一人簽10個名 仲好意思話人

概率上 如果香港有幾億人投票

應該都會影響到一票嘅

用 bot 投，好似周溶3百萬簽名

支持國安法嗰二百幾萬人一定冇篤數

文會報透露國家操控香港各級議會選舉機密